感染人數唔會無止境 exponential 增長

假設有一隻病毒 透過接觸感染 一個人每日可以傳比4個人
第一日 1 個人感染
第二日 共 5 個人感染
第三日 24 個
第四日144 個
如此類推
咁樣係唔係代表終有一日會感染全世界?
未必 因為當個數字上升到某個程度
佢地接觸到既人 可能都已經帶菌
呢度牽涉到, 每個人會接觸到幾多個健康既人
而患者接觸到健康既人既數量 係會隨感染人數增加而下跌

J shape curve

係 S shape

最終跌，係host會死，再無新host

唔係
係因為整體 host 同 健康既人之間既 bandwidth 跌

大家可以睇下結果係點

如果大家都有命睇

麻風 R0 有12至18 都未整死晒全人類

打錯
係麻疹 唔係麻風

因為已經有方法醫

500 AD 就已經有麻疹
直至 1963 年先有疫曲

500 AD 就已經有麻疹
直至 1963 年先有疫苗

pandemic

當年無咁多強国人全地球飛

瘟疫公司

岩呀, 成個香港中撚哂咪唔會上升

瘟疫公司 其實唔 make sense
你禁個制進化
唔通全世界既病毒都一齊用同一種方式進化咩

首先係類似 exponential
然後慢慢會變 linear 因為 bandwidth 用盡

加上頂唔住隻病既會死
頂得住既醫番好
隻病就會慢慢消失

係囉，土共封武漢做乜鳩

減低 bandwidth

驚西咩

假設有一隻病毒 透過接觸感染 一個人每日可以傳比4個人
第一日 1 個人感染
第二日 共 5 個人感染
第三日 24 個
第四日144 個
如此類推
咁樣係唔係代表終有一日會感染全世界?

傳武漢肺炎醫返好都可以再中喎

因為 "一個人每日可以傳比4個人" 呢件事長遠黎講唔會發生

500AD有冇咁撚多支那豬呀大佬

又帶咩菌呀

你啱